美兩黨議員促特朗普譴責北京，要求停向港警出售彈藥防暴裝備

美國參眾議員去信總統特朗普。

美國眾議員去信國務卿蓬佩奧及商務部長羅斯。

美國跨黨派多名國會議員，分別去信總統特朗普、國務卿蓬佩奧及商務部長羅斯，敦促美國當局就香港情況發表強硬聲明，譴責中國破壞香港自治；此外並提出停止向香港警方出售彈藥及防暴裝備。

去信特朗普的四名重量級參眾議員，包括國會及行政部門委員會主席魯比奧（Marco Rubio），參議員卡丁（Benjamin L. Cardin）、眾議員麥高文（James P. McGovern）、眾議員史密斯（Christopher H. Smith ）。他們聯名致函特朗普（），要求發表聲明譴責北京破壞香港自治、使香港的美國居民陷入險境的做法。

此外，眾議院蘭托斯人權委員會共同主席，民主黨議員麥高文和共和黨議員史密斯，聯名去信國務卿蓬佩奧及商務部長羅斯（），要求「中止以後對香港警隊出售彈藥及控制民眾和防暴裝備」，並且加強監察任何對香港政府直接商業出口防衛產品。信中說，此舉是「就具公信力報告指香港警方使用過份武力針對和平示威者的必要回應」。

四名參眾議員致特朗普信件如下：

親愛的總統先生，

我們致函是有攸關香港民眾反對一項引渡法案的持續抗議活動，該法案可能會使任何居住香港或路過香港的人，都有被引渡到中國的危險。該項已經暫停的法案，對美國的安全和經濟利益，以及美國人的安全構成直接威脅。抗議的民眾遭暴力對待，而北京指責美國策劃這次動盪。因此，我們敦促閣下發表一項強硬聲明，譴責北京破壞香港自治、使得在港美國居民陷入危險，以及懷疑僱用暴徒壓制港人示威活動的做法。

自從2019年3月底，香港民眾走上街頭，抗議香港特別自治區（原文稱Hong Kong Special Autonomous Region）政府提出的引渡法案。但是，香港特區政府拒絕解決香港商界、民間團體，或是數以百萬香港市民於6月9日、12日和16日在香港舉行反對該法案的和平示威游行表達的關注。雖然香港特區政府暫停該項引渡法案，以回應公眾的反對，但是並沒有撤回。和平示威持續，然而接着的是警察和示威者發生暴力衝突。

香港警方多次以記者為目標，隨意使用非致命的防暴裝備，毫無必要地危害他人生命安全。7月22日星期日晚，懷疑是有組織的犯罪分子，可能在中國共產黨的支持下，在港鐵元朗站襲擊示威者和普通巿民。儘管後來採取拘捕行動，但香港警方在打擊暴力和追究責任方面所做不多。北京看來只有令香港的緊張升級。中國官員據報曾隱晦威脅美國外交官和在港美國人，指駐港人民解放軍有理由介入香港事務。這種說法不能令人接受，同時，也要求美國和國際社會作出強有力的反應。未能回應北京的威脅，只會鼓勵中國領導人有罪不罰。

香港的治理不是中國的內政。中國必須嚴格遵守1984年簽署的《中英聯合聲明》內容和精神。《中英聯合聲明》具有法律約束，保證有別於大陸的香港法理上的自治。香港的自治如果再受侵蝕，美國的利益便有風險。中國政府恪守國際承諾，對於任何與北京的協議特別是貿易方面，能否取信有直接影響。

我們作為國會《香港人權和民主法案》的發起人，在這個議題上已準備與你一起合作。

美國參議員魯比奧 美國參議員卡丁

美國眾議員麥高文 美國眾議員史密斯

推